葉劉: 成個委員會只有我一人喺蘇格蘭讀過書 指英國「茅招」洗港人腦 郭榮鏗：知少少 扮代表

特首林鄭月娥早前接納司法人員推薦委員會推薦英國最高法院副院長賀知義勳爵（Lord Patrick Hodge）為終審法院非常任法官，立法會「資深司法任命建議小組委員會」今早舉行首次會議，最終通過支持有關任命，而會議演變成議員爭議香港有沒有三權分立。新民黨主席葉劉淑儀席間大拋書包，指香港從來沒有三權分立，批評英國以「茅招」向港人洗腦：「呢度只有我一人喺蘇格蘭讀過書！我roommate（同房）就係讀Roman Law。」

公民黨郭榮鏗指出，香港有很多案例指出，香港是行三權分立，對特首突然指香港沒有三權分立，影響香港國際形象。葉劉淑儀則反駁，香港只有權力制衡，從來沒有三權分立，連英國也沒有三權分立，英國在97年前想向港人「洗腦」指香港有三權分立只是「茅招」，她更批評郭榮鏗亂講，並要求官員要經常公開講「香港沒有三權分立」。她更自言非常欽佩賀知義的法律基礎，「因為佢係蘇格蘭人，佢係讀Roman Law（羅馬法律），蘇格蘭嘅法律係Roman Law，我諗呢間房只有一個人喺蘇格蘭讀過書，嗰個就係我，我roommate（同房）就係讀Roman Law。」

我真係見過 steve job d friend

人哋羅冠聰，Gphone見過哂美國政府高層
姐姐呢？

香港白宮發言人？

一個人心地唔好話自己去邊度讀過書都無用

97後特衰政府仲有講三權分立.

1. 唔係淨係得蘇格蘭可以讀Roman law
2. 讀個個係roommate 唔撚係你呀柒婆姐姐

又來依d踢過世界盃先比講波既偉論

我讀U個陣5個人一間房
分別讀醫 law engine finance 政治
我係咪總共賺咗6個degree?

5個先岩 sor9ly

點解英國仲會派法官嚟

收皮喇, 讀一兩年
我讀左4年撞正蘇格蘭公投呀

我見過高海寧，王君馨，呂慧儀.........咁咪全部都係我條女？

嘩，如果你roommate讀醫，咁你係咪就可以醫人？或者教人點樣醫人？

立法會 = 眾人之事 = 時事 = 時事台
臨立會 = 小圈子事 = 政事 = 政事台

我roommate 讀physics 識整原子彈所以我都識

葉劉成日覺得自己天下最叻

1978年於加拿大出生，1981年跟隨家人回流香港，之後在喇沙小學唸書。1991年跟隨哥哥郭榮臻往英國升學，入讀拉格比公學，1999年畢業於倫敦大學國王學院，獲取法學學士，同年返回香港，2000年取得香港大學法律專業證書（PCLL）

唔知邊個識法律

照佢道理 無係中國讀過書都唔應該出任香港要職

點解立法會審批提名果陣，唔洗傳召個法官作供
香港司法真係幾撚兒嬉

可唔可以搵啲好嘅例子？呢幾個已經開始唔惦！

姐姐都唔差，佢比妹妹更博學
HKU FIRST HONOUR

唔分立又點制衡？

佢只係同房嘅踢過世界盃

佢roommate讀過關佢咩事

咁不如話果間學校有咩科，佢行入去幾分鐘全部都當讀過晒好過

冇咩興趣再睇呢班垃圾！

個時 roommate 打校隊，後尾打職業，我咪一樣可以打美足聯

佢讀Glasgow, 古大學黎
不過睇佢咁款佢去讀完好似冇讀咁

又咪高分低能

呢倏臭閪會死得好慘

掃把星幫雜種含L喇，聽佢講一定冇運行

以前做茄喱啡嗰陣見過真人，而家冇做見唔都D新女

我係香港讀書即係都知香港d 衰野啦

郭榮鏗仲死攬三權分立
死都唔肯對外宣稱香港司法系統經已收皮
呼籲外國法官唔好入染缸

唔通呢一刻政府口講有三權分立
郭榮鏗會覺得條氣順啲？
自己去睇呢一年嘅法院判決啦
仲喺度玩咬文嚼字 濛湖大眾

我roommate就係讀Roman Law。

我 Roommate 讀醫
我係咪可以開診所

咁Nathan Law呢？

好耐無見Solomon
即係best friend 靜咗

你同房有無同你扑過先
無就唔好攞出黎講啦

你個名

咁Justin Law呢?
同條友住係咪會甩頭髮?

roommate都拎出嚟講

咩意思

好重口味

姐姐好急做特首

海曼

有冇解釋 我冇喺蘇格蘭讀過書

唔明

唔洗sor, 計錯好正常, 因為你冇math degree

同房光榮

roommate讀Roman Law = 自己識Roman Law
我roommate讀medic＝我識做手術

海邊的孟秋德

我rmmate讀aerospace engineering
咁我咪可以入nasa

幾多年前

我roommate呢句真係好搞笑

咁請個留學生就得啦，洗咩要你

「葉劉郭榮鏗舌戰」 好重口

洗腦洗到你97年前做高官，之後仲要唱衰返人地！

掃把頭真係好想做特首 滿足下慾望

老鼠成無講錯佢

條撚屌死咗未？

老鼠成講乜，可唔可以回帶

算啦，葉劉真係老屎忽黎
仲以為自己有料嗰隻
連年輕人識用tg,airdrop都話好出奇

非也
係佢同房 睇過世界盃
然後佢同人講 呢度得我踢過世界盃

咁錯咗咁多年佢唔出聲？畀妺妹攞哂采?

同埋:

都錯

Scotland 係 mixed legal system, civil law 同 common law 都有